export const rusTili5SinfQuestions = [
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Бежать", "Стол", "Красивый", "Быстро"],
    answer: "Стол",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание слова: мама(…) пошла в магазин.",
    options: ["-и", "-а", "-у", "-о"],
    answer: "-а",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Читать", "Стол", "Красивый", "Быстро"],
    answer: "Читать",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Быстро", "Красивый", "Читать", "Стол"],
    answer: "Красивый",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: на столе лежит ручк(…).",
    options: ["-а", "-и", "-у", "-о"],
    answer: "-а",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Быстро", "Стол", "Читать", "Красивый"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question:
      "Какое из следующих слов относится к части речи — существительное?",
    options: ["Школа", "Читать", "Красивый", "Быстро"],
    answer: "Школа",
  },
  {
    question: 'Определите род существительного: "книга".',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Никакой"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое существительное в единственном числе?",
    options: ["Книги", "Ученики", "Стол", "Дома"],
    answer: "Стол",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Они (…) уроки.",
    options: ["Читаем", "Читают", "Читаешь", "Читаю"],
    answer: "Читают",
  },
  {
    question: "Как правильно вставить пропущенное слово: Он (…) в библиотеку.",
    options: ["Иду", "Идёт", "Идём", "Идут"],
    answer: "Идёт",
  },
  {
    question: 'Какая из частей речи отвечает на вопрос "Что делает?"',
    options: ["Глагол", "Существительное", "Прилагательное", "Наречие"],
    answer: "Глагол",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "в классе"?',
    options: ["Именительный", "Дательный", "Предложный", "Творительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Определите падеж существительного: "на столе".',
    options: ["Родительный", "Творительный", "Предложный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму прилагательного: зима (какая?)",
    options: ["Холодный", "Холодная", "Холодное", "Холодные"],
    answer: "Холодная",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: красив… платье.",
    options: ["-ая", "-ое", "-ый", "-ые"],
    answer: "-ое",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Зелёный", "Дерево", "Идти", "Быстро"],
    answer: "Зелёный",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "без друга"?',
    options: ["Именительный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Какое слово не является существительным?",
    options: ["Книга", "Мама", "Бегать", "Дерево"],
    answer: "Бегать",
  },
  {
    question: 'Какой род у существительного "дерево"?',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) книгу.",
    options: ["Читаем", "Читают", "Читаешь", "Читаю"],
    answer: "Читаем",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Как?"',
    options: ["Красивый", "Быстро", "Дерево", "Читать"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Определите время глагола: "пишет".',
    options: ["Прошедшее", "Настоящее", "Будущее", "Неопределённое"],
    answer: "Настоящее",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "у стола"?',
    options: ["Родительный", "Дательный", "Предложный", "Именительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Они (…) книгу.",
    options: ["Читает", "Читают", "Читаю", "Читаешь"],
    answer: "Читают",
  },
  {
    question: 'Какая форма глагола "читать" в прошедшем времени?',
    options: ["Читаю", "Читал", "Читают", "Читаешь"],
    answer: "Читал",
  },
  {
    question: 'Какая из частей речи отвечает на вопрос "Какой?"',
    options: ["Глагол", "Существительное", "Прилагательное", "Наречие"],
    answer: "Прилагательное",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Дом", "Бегать", "Хороший", "Скоро"],
    answer: "Дом",
  },
  {
    question: "Выберите слово, которое является наречием.",
    options: ["Быстро", "Мальчик", "Красивый", "Читать"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "хороший"?',
    options: ["Плохой", "Красивый", "Умный", "Добрый"],
    answer: "Плохой",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Он (...) играет в футбол.",
    options: ["играет", "играю", "играешь", "играют"],
    answer: "играет",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'письмо'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какое слово не является прилагательным?",
    options: ["Тёмный", "Зелёный", "Читать", "Весёлый"],
    answer: "Читать",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Он […] читает книгу.",
    options: ["быстро", "быстрее", "быстрее всего", "быстр"],
    answer: "быстро",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Студент", "Учёный", "Человек", "Все перечисленные"],
    answer: "Все перечисленные",
  },
  {
    question: "Определите род существительного: 'молоко'.",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'к дому'?",
    options: ["Дательный", "Предложный", "Винительный", "Родительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Что является антонимом к слову 'молодой'?",
    options: ["Старый", "Молодёжь", "Богатый", "Красивый"],
    answer: "Старый",
  },
  {
    question: "Какой падеж у существительного 'на улице'?",
    options: ["Родительный", "Дательный", "Предложный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Лист (…).",
    options: ["опал", "опав", "опавший", "опалый"],
    answer: "опал",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Красивый", "Ученик", "Быстро", "Чтение"],
    answer: "Красивый",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Вода", "Зеленый", "Идти", "Усмешка"],
    answer: "Вода",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Мы (…) на урок.",
    options: ["идем", "идут", "идешь", "идем"],
    answer: "идем",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'девочка'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какой падеж у существительного 'без мамы'?",
    options: ["Именительный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Бежать", "Красивый", "Дерево", "Дом"],
    answer: "Бежать",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Писать", "Свет", "Бегать", "Красивый"],
    answer: "Свет",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Смело", "Дерево", "Читать", "Весёлый"],
    answer: "Читать",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Летать", "Молоко", "Красивый", "Быстрый"],
    answer: "Красивый",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'стол'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму прилагательного: маленьк(…) собака.",
    options: ["ая", "ое", "ие", "ий"],
    answer: "ая",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Туман", "Плохо", "Идти", "Летать"],
    answer: "Плохо",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Мальчик (…) быстро бегает.",
    options: ["лучше", "быстрее", "быстро", "хорошо"],
    answer: "быстро",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Устать", "Кот", "Горячий", "Радостно"],
    answer: "Кот",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'на столе'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) книгу.",
    options: ["читали", "читаем", "читаешь", "читал"],
    answer: "читаем",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Кот", "Бегать", "Читающий", "Быстро"],
    answer: "Кот",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание слова: на улице лежит снеж(…) .",
    options: ["-и", "-о", "-я", "-е"],
    answer: "-я",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Книга", "Читать", "Маленький", "Устроить"],
    answer: "Маленький",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Мы (…) хорошо учим уроки.",
    options: ["учим", "учат", "учишь", "учаю"],
    answer: "учим",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Добрый", "Бежать", "Скоро", "Стол"],
    answer: "Скоро",
  },
  {
    question: "Какое слово не является существительным?",
    options: ["Река", "Трава", "Бежать", "Молоко"],
    answer: "Бежать",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'окно'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Стол", "Бежать", "Красивый", "Железо"],
    answer: "Бежать",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'на школе'?",
    options: ["Родительный", "Творительный", "Предложный", "Именительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму прилагательного: весёлая (какая?) девочка.",
    options: ["девочка", "девочек", "девочкам", "девочку"],
    answer: "девочка",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'грустный'?",
    options: ["Весёлый", "Печальный", "Тоскливый", "Уставший"],
    answer: "Весёлый",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Бежать", "Шум", "Скоро", "Гонять"],
    answer: "Шум",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: вчера я (…).",
    options: ["пишу", "пишешь", "писал", "писала"],
    answer: "писал",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'собака'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Она (…) много работает.",
    options: ["работаем", "работаю", "работает", "работаешь"],
    answer: "работает",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Мать", "Весёлый", "Летать", "Учитель"],
    answer: "Весёлый",
  },
  {
    question: "Какое слово не является наречием?",
    options: ["Тихо", "Летать", "Устал", "Скоро"],
    answer: "Летать",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму слова: в этой комнате (…).",
    options: ["темно", "темная", "темные", "темный"],
    answer: "темно",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'красивое окно'?",
    options: ["Именительный", "Родительный", "Творительный", "Винительный"],
    answer: "Именительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Говорить", "Красиво", "Дерево", "Читать"],
    answer: "Дерево",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Смело", "Ждать", "Скейт", "Книга"],
    answer: "Ждать",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Бежать", "Маленький", "Летать", "Шум"],
    answer: "Маленький",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'солнце'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание слова: Я (…).",
    options: ["дружу", "дружит", "друзья", "дружить"],
    answer: "дружу",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'с другом'?",
    options: ["Родительный", "Дательный", "Предложный", "Творительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Радость", "Играть", "Танцевать", "Скоро"],
    answer: "Радость",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Скоро", "Шумный", "Читать", "Бегать"],
    answer: "Шумный",
  },
  {
    question: "Какое слово не является существительным?",
    options: ["Молоко", "Книга", "Уснуть", "Стол"],
    answer: "Уснуть",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Взлететь", "Шум", "Красивый", "Лететь"],
    answer: "Взлететь",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Красиво", "Танцевать", "Летать", "Стол"],
    answer: "Красиво",
  },
  {
    question: "Какое слово не является прилагательным?",
    options: ["Синий", "Горячий", "Хороший", "Бегать"],
    answer: "Бегать",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму слова: В комнате было (…).",
    options: ["темно", "темные", "темная", "темного"],
    answer: "темно",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'птица'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Молоко", "Грустный", "Читать", "Бежать"],
    answer: "Молоко",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'девочка'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Они (…) уже дома.",
    options: ["есть", "был", "были", "есть"],
    answer: "были",
  },
];
export const rusTili6SinfQuestions = [
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "длинный"?',
    options: ["Короткий", "Большой", "Широкий", "Тонкий"],
    answer: "Короткий",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "умный"?',
    options: ["Глупый", "Разумный", "Слабый", "Весёлый"],
    answer: "Разумный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Школа", "Бежать", "Красивый", "Медленно"],
    answer: "Школа",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: На улице шёл дожд(…).",
    options: ["-ь", "-и", "-я", "-ьё"],
    answer: "-ь",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Красивый", "Дом", "Идти", "Быстро"],
    answer: "Красивый",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Читать", "Книга", "Красивый", "Быстро"],
    answer: "Читать",
  },
  {
    question: 'Какая часть речи отвечает на вопрос "Как?"?',
    options: ["Наречие", "Существительное", "Прилагательное", "Глагол"],
    answer: "Наречие",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: 'Определите время глагола: "читал".',
    options: ["Прошедшее", "Настоящее", "Будущее", "Неопределённое"],
    answer: "Прошедшее",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) книгу.",
    options: ["Читаем", "Читаю", "Читают", "Читаешь"],
    answer: "Читаем",
  },
  {
    question: "Какое из слов является числительным?",
    options: ["Пять", "Книга", "Шестой", "Читать"],
    answer: "Пять",
  },
  {
    question: 'Какое из следующих слов является антонимом к слову "много"?',
    options: ["Мало", "Быстро", "Красиво", "Чисто"],
    answer: "Мало",
  },
  {
    question: "Какое существительное в родительном падеже?",
    options: ["Друга", "Другом", "Друг", "Друзья"],
    answer: "Друга",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "стол"?',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму прилагательного: Утро (какое?)",
    options: ["Светлое", "Светлый", "Светлая", "Светлые"],
    answer: "Светлое",
  },
  {
    question: "Выберите слово, которое является наречием.",
    options: ["Медленно", "Светлый", "Книга", "Читать"],
    answer: "Медленно",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Что делает?"?',
    options: ["Глагол", "Существительное", "Прилагательное", "Наречие"],
    answer: "Глагол",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "к школе"?',
    options: ["Дательный", "Родительный", "Предложный", "Творительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: 'Определите число существительного "деревья".',
    options: ["Множественное", "Единственное", "Неопределённое", "Никакое"],
    answer: "Множественное",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "окно"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Весна (какая?)",
    options: ["Тёплый", "Тёплая", "Тёплое", "Тёплые"],
    answer: "Тёплая",
  },
  {
    question: 'Какое из слов является антонимом к слову "быстрый"?',
    options: ["Медленный", "Тёплый", "Тяжёлый", "Шумный"],
    answer: "Медленный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Первый", "Читать", "Дерево", "Красивый"],
    answer: "Первый",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Синий", "Ручка", "Писать", "Быстро"],
    answer: "Синий",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Кто?"?',
    options: ["Существительное", "Глагол", "Прилагательное", "Наречие"],
    answer: "Существительное",
  },
  {
    question: "Какое из слов является глаголом в будущем времени?",
    options: ["Будет читать", "Читает", "Читал", "Читаю"],
    answer: "Будет читать",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "без мамы"?',
    options: ["Родительный", "Творительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "тихий"?',
    options: ["Шумный", "Медленный", "Светлый", "Большой"],
    answer: "Шумный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Мы (…) в школу.",
    options: ["Идём", "Иду", "Идёте", "Идут"],
    answer: "Идём",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "о книге"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "старый"?',
    options: ["Молодой", "Новый", "Тёплый", "Круглый"],
    answer: "Молодой",
  },
  {
    question: 'Какая форма глагола подходит к предложению: Он […] книгу.',
    options: ["Читает", "Читал", "Будет читать", "Читавший"],
    answer: "Читает",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "к лесу"?',
    options: ["Дательный", "Родительный", "Предложный", "Творительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Какое из слов является синонимом к слову 'сложно'?",
    options: ["Трудно", "Легко", "Весело", "Грустно"],
    answer: "Трудно",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Бежать", "Молоко", "Быстро", "Тихо"],
    answer: "Молоко",
  },
  {
    question: 'Какая часть речи отвечает на вопрос "Чей?"?',
    options: ["Прилагательное", "Глагол", "Местоимение", "Существительное"],
    answer: "Местоимение",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "письмо"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Выберите слово, которое является наречием:',
    options: ["Быстро", "Красиво", "Чисто", "Пишущий"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "с мамой"?',
    options: ["Творительный", "Родительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "молодой"?',
    options: ["Старый", "Тёплый", "Красивый", "Глупый"],
    answer: "Старый",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Шестой", "Красивый", "Большой", "Говорить"],
    answer: "Шестой",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'мать'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое из слов является синонимом к слову 'сильный'?",
    options: ["Мощный", "Тонкий", "Маленький", "Трудный"],
    answer: "Мощный",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'дерево'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Выберите правильное окончание: Я видел (…).',
    options: ["Кота", "Коте", "Котом", "Кошку"],
    answer: "Кота",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "тёплый"?',
    options: ["Холодный", "Тёмный", "Красивый", "Яркий"],
    answer: "Холодный",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какой из вариантов является правильно написанным словом?",
    options: ["Стулья", "Стульи", "Стули", "Скулья"],
    answer: "Стулья",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Книги", "Книга", "Читающий", "Красивый"],
    answer: "Книги",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в будущем времени?",
    options: ["Буду читать", "Читал", "Читаем", "Читает"],
    answer: "Буду читать",
  },
  {
    question: "Какая часть речи отвечает на вопрос 'Где?'?",
    options: ["Местоимение", "Существительное", "Наречие", "Глагол"],
    answer: "Наречие",
  },
  {
    question: "Какое из этих слов является числительным?",
    options: ["Три", "Скоро", "Книга", "Читаю"],
    answer: "Три",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'большой'?",
    options: ["Огромный", "Маленький", "Тёплый", "Тонкий"],
    answer: "Огромный",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является наречием?",
    options: ["Медленно", "Красивый", "Быстро", "Стол"],
    answer: "Медленно",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'письмо'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Маленький", "Книга", "Играть", "Читать"],
    answer: "Маленький",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'кошка'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: 'Выберите слово, которое является антонимом к слову "светлый"',
    options: ["Тёмный", "Тёплый", "Чистый", "Громкий"],
    answer: "Тёмный",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'яблоко'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какой падеж у существительного 'с книги'?",
    options: ["Родительный", "Творительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является глаголом?",
    options: ["Читать", "Красивый", "Книга", "Медленно"],
    answer: "Читать",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Плавать", "Собака", "Красивый", "Тёплый"],
    answer: "Собака",
  },
  {
    question: "Выберите слово, которое является синонимом к слову 'быстрый'.",
    options: ["Стремительный", "Тёплый", "Громкий", "Круглый"],
    answer: "Стремительный",
  },
  {
    question: "Какой падеж у существительного 'в лесу'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "длинный"?',
    options: ["Короткий", "Тёмный", "Светлый", "Большой"],
    answer: "Короткий",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'медленный'?",
    options: ["Медлительный", "Быстрый", "Громкий", "Светлый"],
    answer: "Медлительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'грустный'?",
    options: ["Печальный", "Весёлый", "Красивый", "Сильный"],
    answer: "Печальный",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'дерево'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какое из этих слов является антонимом к слову 'высокий'?",
    options: ["Низкий", "Тонкий", "Широкий", "Тёмный"],
    answer: "Низкий",
  },
  {
    question: "Какой падеж у существительного 'книга' в предложении: 'Я читаю книгу'?",
    options: ["Винительный", "Дательный", "Творительный", "Родительный"],
    answer: "Винительный",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является глаголом в будущем времени?",
    options: ["Буду читать", "Читал", "Читаю", "Читает"],
    answer: "Буду читать",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'письмо'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Дома", "Дом", "Стол", "Столы"],
    answer: "Столы",
  },
  {
    question: "Какой из этих вариантов является правильно написанным словом?",
    options: ["Летать", "Летать", "Летать", "Летать"],
    answer: "Летать",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Красивый", "Плавать", "Читать", "Тёмный"],
    answer: "Красивый",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является числительным?",
    options: ["Два", "Скоро", "Книга", "Читаю"],
    answer: "Два",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'папа'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Бежать", "Летать", "Читать", "Говорить"],
    answer: "Говорить",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'книга'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какой падеж у существительного 'с дома'?",
    options: ["Родительный", "Творительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Громко", "Тёплый", "Красивый", "Читать"],
    answer: "Громко",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'сладкий'?",
    options: ["Приятный", "Горький", "Солёный", "Острый"],
    answer: "Приятный",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'смешной'?",
    options: ["Грустный", "Весёлый", "Яркий", "Интересный"],
    answer: "Грустный",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'стол'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является глаголом?",
    options: ["Говорить", "Слова", "Громкий", "Тонкий"],
    answer: "Говорить",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Руки", "Рука", "Читающий", "Тонкие"],
    answer: "Руки",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'тёплый'?",
    options: ["Холодный", "Горячий", "Яркий", "Широкий"],
    answer: "Холодный",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'яблоко'?",
    options: ["Средний", "Женский", "Мужской", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
];
export const rusTili7SinfQuestions = [
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "сильный"?',
    options: ["Мощный", "Слабый", "Лёгкий", "Медленный"],
    answer: "Мощный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: На столе лежал(…) книги.",
    options: ["-и", "-ь", "-я", "-о"],
    answer: "-и",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Мороз", "Холодный", "Бегать", "Громко"],
    answer: "Мороз",
  },
  {
    question: 'Определите спряжение глагола: "пишем".',
    options: ["Первое", "Второе", "Третье", "Неопределённое"],
    answer: "Первое",
  },
  {
    question: 'Какая часть речи отвечает на вопрос "Какой?"?',
    options: ["Прилагательное", "Существительное", "Глагол", "Наречие"],
    answer: "Прилагательное",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в прошедшем времени?",
    options: ["Читал", "Читаю", "Буду читать", "Читаешь"],
    answer: "Читал",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму местоимения: Я рассказываю (…)",
    options: ["тебе", "тебя", "твой", "твой"],
    answer: "тебе",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "девушка"?',
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является наречием?",
    options: ["Быстро", "Книга", "Синий", "Писать"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у существительного "без воды"?',
    options: ["Родительный", "Именительный", "Творительный", "Дательный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: 'Определите число существительного "дерево".',
    options: ["Единственное", "Множественное", "Неопределённое", "Обе формы"],
    answer: "Единственное",
  },
  {
    question: 'Выберите слово, которое является антонимом к слову "громкий".',
    options: ["Тихий", "Шумный", "Большой", "Светлый"],
    answer: "Тихий",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) на улице.",
    options: ["Гуляем", "Гуляю", "Гуляет", "Гуляют"],
    answer: "Гуляем",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Тридцать", "Девятый", "Много", "Идти"],
    answer: "Тридцать",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "чёрный"?',
    options: ["Белый", "Серый", "Красный", "Тёмный"],
    answer: "Белый",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Весёлый", "Песня", "Петь", "Громко"],
    answer: "Весёлый",
  },
  {
    question: 'Какое из следующих слов отвечает на вопрос "Что делать?"?',
    options: ["Глагол", "Существительное", "Прилагательное", "Наречие"],
    answer: "Глагол",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к другу"?',
    options: ["Дательный", "Творительный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: 'Определите время глагола: "будет читать".',
    options: ["Будущее", "Прошедшее", "Настоящее", "Неопределённое"],
    answer: "Будущее",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Кто?"?',
    options: ["Существительное", "Глагол", "Наречие", "Прилагательное"],
    answer: "Существительное",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "на столе"?',
    options: ["Предложный", "Дательный", "Творительный", "Родительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: У меня был(…) книги.",
    options: ["-и", "-а", "-о", "-ы"],
    answer: "-и",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "здание"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "смешной"?',
    options: ["Забавный", "Грустный", "Страшный", "Красивый"],
    answer: "Забавный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "широкий"?',
    options: ["Узкий", "Длинный", "Большой", "Красивый"],
    answer: "Узкий",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Как?"?',
    options: ["Наречие", "Глагол", "Прилагательное", "Существительное"],
    answer: "Наречие",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму местоимения: Это (…)?",
    options: ["твоё", "твой", "твои", "твой"],
    answer: "твоё",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "хороший"?',
    options: ["Отличный", "Плохой", "Маленький", "Быстрый"],
    answer: "Отличный",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Бегать", "Быстро", "Красивый", "Труд"],
    answer: "Бегать",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с книгой"?',
    options: ["Творительный", "Родительный", "Именительный", "Дательный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Дома", "Город", "Морозы", "Лист"],
    answer: "Морозы",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в будущем времени?",
    options: ["Прочитаю", "Читаю", "Читал", "Читаю"],
    answer: "Прочитаю",
  },
  {
    question: 'Какая часть речи отвечает на вопрос "Что делать?"?',
    options: ["Глагол", "Существительное", "Наречие", "Прилагательное"],
    answer: "Глагол",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Железо", "Красный", "Летать", "Петь"],
    answer: "Красный",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'море'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Дательный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является числительным?',
    options: ["Три", "Синий", "Готовить", "Время"],
    answer: "Три",
  },
  {
    question: 'Какая часть речи отвечает на вопрос "Какой?"?',
    options: ["Прилагательное", "Существительное", "Глагол", "Наречие"],
    answer: "Прилагательное",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'папа'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'умный'?",
    options: ["Разумный", "Глупый", "Тупой", "Красивый"],
    answer: "Разумный",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Печальный", "Читать", "Думать", "Бежать"],
    answer: "Печальный",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Идти", "Быстро", "Скоро", "Красивый"],
    answer: "Идти",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'работа'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'горячий'?",
    options: ["Холодный", "Тёплый", "Твёрдый", "Мокрый"],
    answer: "Холодный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "красивый"?',
    options: ["Прекрасный", "Ужасный", "Быстрый", "Мудрый"],
    answer: "Прекрасный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является глаголом в прошедшем времени?',
    options: ["Писать", "Читала", "Читаю", "Будет читать"],
    answer: "Читала",
  },
  {
    question: 'Какой род у существительного "солнце"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "когда"?',
    options: ["Винительный", "Именительный", "Творительный", "Предложный"],
    answer: "Именительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Трудный", "Заниматься", "Много", "Быстро"],
    answer: "Трудный",
  },
  {
    question: "Выберите форму множественного числа слова 'письмо'.",
    options: ["Письмами", "Письма", "Письму", "Письмо"],
    answer: "Письма",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Быстро", "Говорить", "Человек", "Маленький"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Дательный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "город"?',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'умный'?",
    options: ["Разумный", "Глупый", "Мудрый", "Красивый"],
    answer: "Разумный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Книга", "Столы", "Лист", "Молоко"],
    answer: "Столы",
  },
  {
    question: "Какая часть речи отвечает на вопрос 'Что сделать?'?",
    options: ["Глагол", "Прилагательное", "Существительное", "Наречие"],
    answer: "Глагол",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Пять", "Много", "Красный", "Смело"],
    answer: "Пять",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Я (…) на уроках.",
    options: ["Читаю", "Читал", "Буду читать", "Читают"],
    answer: "Читаю",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'широкий'?",
    options: ["Узкий", "Длинный", "Большой", "Громкий"],
    answer: "Узкий",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'книга'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Быстро", "Говорить", "Красивый", "Человек"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Какой род у существительного "дерево"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите форму множественного числа существительного 'дом'.",
    options: ["Дома", "Домов", "Дома", "Дома"],
    answer: "Дома",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'странный'?",
    options: ["Необычный", "Весёлый", "Знакомый", "Простой"],
    answer: "Необычный",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'новый'?",
    options: ["Старый", "Молодой", "Прекрасный", "Большой"],
    answer: "Старый",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'мать'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Читать", "Красный", "Дерево", "Писать"],
    answer: "Дерево",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с книгой"?',
    options: ["Творительный", "Родительный", "Именительный", "Винительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Трудный", "Заниматься", "Много", "Быстро"],
    answer: "Трудный",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'грустный'?",
    options: ["Тоскующий", "Счастливый", "Радостный", "Весёлый"],
    answer: "Тоскующий",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'собака'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'тёплый'?",
    options: ["Холодный", "Жаркий", "Зимний", "Тёплый"],
    answer: "Холодный",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в будущем времени?",
    options: ["Буду читать", "Читал", "Читаю", "Читал"],
    answer: "Буду читать",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Три", "Большой", "Скоро", "Письмо"],
    answer: "Три",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Молоко", "Дома", "Молоко", "Творог"],
    answer: "Дома",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'с другом'?",
    options: ["Творительный", "Родительный", "Именительный", "Дательный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Яркий", "Быстро", "Читать", "Скоро"],
    answer: "Яркий",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'река'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'стол'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'дальше'?",
    options: ["Ближе", "Выше", "Тише", "Дальше"],
    answer: "Ближе",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'умный'?",
    options: ["Мудрый", "Глупый", "Забавный", "Быстрый"],
    answer: "Мудрый",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Прыгать", "Быстро", "Творчество", "Идти"],
    answer: "Творчество",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'по дороге'?",
    options: ["Творительный", "Родительный", "Дательный", "Предложный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Говорить", "Плавать", "Трудно", "Молодой"],
    answer: "Трудно",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'добрый'?",
    options: ["Злой", "Весёлый", "Грустный", "Скорый"],
    answer: "Злой",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Говорить", "Синий", "Читать", "Писать"],
    answer: "Синий",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в прошедшем времени?",
    options: ["Шёл", "Иду", "Буду идти", "Иду"],
    answer: "Шёл",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным во множественном числе?",
    options: ["Друзья", "Кошка", "Собака", "Книга"],
    answer: "Друзья",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'чай'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'ночь'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'спокойный'?",
    options: ["Тихий", "Грустный", "Весёлый", "Быстрый"],
    answer: "Тихий",
  },
];
export const rusTili8SinfQuestions = [
  {
    question: "Выберите правильную форму слова: Мы смотрели интересный (…).",
    options: ["фильм", "фильмы", "фильма", "фильмов"],
    answer: "фильм",
  },
  {
    question: "Какое из слов является причастием?",
    options: ["Читающий", "Читать", "Читая", "Читатель"],
    answer: "Читающий",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "без друга"?',
    options: ["Родительный", "Дательный", "Творительный", "Именительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Они (…) завтра в кино.",
    options: ["пойдут", "пошли", "идут", "ходят"],
    answer: "пойдут",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "умный"?',
    options: ["Глупый", "Тупой", "Злой", "Мудрый"],
    answer: "Глупый",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "читать"?',
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Быстро", "Быстрее", "Быстрейший", "Быстрота"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Мы идём к красив(…) парку.",
    options: ["-ому", "-ой", "-ым", "-ую"],
    answer: "-ому",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "о школе"?',
    options: ["Предложный", "Дательный", "Именительный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "радостный"?',
    options: ["Весёлый", "Грустный", "Скучный", "Спокойный"],
    answer: "Весёлый",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "письмо"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Именительный", "Родительный", "Предложный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Учитель", "Учить", "Учёный", "Учебник"],
    answer: "Учитель",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Книга была очень (…).",
    options: ["интересная", "интересно", "интересен", "интересные"],
    answer: "интересная",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "написать"?',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Будущий", "Прошедший"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Какое из слов является деепричастием?",
    options: ["Смеясь", "Смех", "Смеяться", "Смешной"],
    answer: "Смеясь",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму местоимения: Это (…).",
    options: ["твоё", "твоя", "твой", "твои"],
    answer: "твоё",
  },
  {
    question: 'Определите спряжение глагола "говорим".',
    options: ["Первое", "Второе", "Неопределённое", "Прошедшее"],
    answer: "Первое",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "в классе"?',
    options: ["Предложный", "Дательный", "Родительный", "Именительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: У меня был(…) книги.",
    options: ["-и", "-а", "-о", "-ы"],
    answer: "-и",
  },
  {
    question: 'Какое из слов является синонимом к слову "смелый"?',
    options: ["Храбрый", "Трусливый", "Слабый", "Сильный"],
    answer: "Храбрый",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к другу"?',
    options: ["Дательный", "Творительный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "девочка"?',
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в прошедшем времени?",
    options: ["Читал", "Читаю", "Буду читать", "Читаешь"],
    answer: "Читал",
  },
  {
    question: 'Какое из слов является антонимом к слову "быстрый"?',
    options: ["Медленный", "Лёгкий", "Скорый", "Резкий"],
    answer: "Медленный",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Как?"?',
    options: ["Наречие", "Глагол", "Прилагательное", "Существительное"],
    answer: "Наречие",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: У него была интересная (…).",
    options: ["история", "истории", "историю", "историей"],
    answer: "история",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Семь", "Много", "Идти", "Седьмой"],
    answer: "Семь",
  },
  {
    question: "Какое слово является причастием?",
    options: ["Играющий", "Игра", "Играл", "Играть"],
    answer: "Играющий",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'сильный'?",
    options: ["Слабый", "Мудрый", "Глупый", "Храбрый"],
    answer: "Слабый",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'окно'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом в будущей форме?",
    options: ["Пишу", "Напишу", "Писал", "Писать"],
    answer: "Напишу",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'по городу'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Какое из слов является существительным в форме множественного числа?",
    options: ["Собаки", "Собака", "Собак", "Собаке"],
    answer: "Собаки",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'папа'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Мальчик играл в (…).",
    options: ["мяч", "мяче", "мяча", "мячом"],
    answer: "мяч",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'красивый'?",
    options: ["Привлекательный", "Глупый", "Смелый", "Умный"],
    answer: "Привлекательный",
  },
  {
    question: "Какой вид у глагола 'достигать'?",
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'в школе'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Я был (…).",
    options: ["весёл", "весела", "весело", "веселый"],
    answer: "весёл",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Читатель", "Читающий", "Читающийся", "Читавший"],
    answer: "Читатель",
  },
  {
    question: "Какой вид у глагола 'писать'?",
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'дальше'?",
    options: ["Ближе", "Выше", "Тише", "Легче"],
    answer: "Ближе",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'с помощью'?",
    options: ["Творительный", "Родительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Он был (…).",
    options: ["умным", "умная", "умны", "умный"],
    answer: "умным",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'к лесу'?",
    options: ["Дательный", "Творительный", "Родительный", "Предложный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Какое из слов является наречием?",
    options: ["Красивый", "Красиво", "Красота", "Краса"],
    answer: "Красиво",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'дерево'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Мы часто встречаемся с (…).",
    options: ["друзьями", "другом", "друг", "друзья"],
    answer: "друзьями",
  },
  {
    question: "Какой вид у глагола 'забывать'?",
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Будущий", "Прошедший"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'молочный'?",
    options: ["Кислый", "Солёный", "Мясной", "Творожный"],
    answer: "Мясной",
  },
  {
    question: "Какое из слов является существительным в форме винительного падежа?",
    options: ["Книгу", "Книги", "Книга", "Книгой"],
    answer: "Книгу",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'по дому'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Творительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Какое слово является деепричастием?",
    options: ["Говоря", "Говорил", "Говорить", "Говорящий"],
    answer: "Говоря",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Мы гуляли по красив(…) парку.",
    options: ["-ому", "-ому", "-ой", "-ых"],
    answer: "-ому",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'без книги'?",
    options: ["Родительный", "Дательный", "Творительный", "Винительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Какой из вариантов является правильной формой слова 'петь' в настоящем времени?",
    options: ["пою", "поют", "пел", "пелись"],
    answer: "пою",
  },
  {
    question: "Какое из слов является числительным?",
    options: ["Три", "Трижды", "Треть", "Третий"],
    answer: "Три",
  },
  {
    question: "Какое из слов является существительным в родительном падеже?",
    options: ["Учитель", "Учителя", "Учителей", "Учителю"],
    answer: "Учителей",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'солнце'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму слова: Мы будем работать с (…).",
    options: ["коллегой", "коллеги", "коллег", "коллеги"],
    answer: "коллегой",
  },
  {
    question: "Какой вид у глагола 'прыгать'?",
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Будущий", "Прошедший"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое из слов является наречием?",
    options: ["Кричать", "Тихо", "Тихий", "Тихость"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'к кошке'?",
    options: ["Дательный", "Именительный", "Родительный", "Творительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Какое из слов является глаголом в будущем времени?",
    options: ["Пишу", "Напишу", "Писал", "Пишущий"],
    answer: "Напишу",
  },
  {
    question: "Какой род у существительного 'человек'?",
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
];
export const rusTili9SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Выберите правильную форму глагола: Если он (…) завтра, мы начнём без него.",
    options: ["не придёт", "не придёт ли", "не пришёл", "не придет"],
    answer: "не придёт",
  },
  {
    question: "Какое из слов является наречием?",
    options: ["Тихо", "Тихий", "Тише", "Тишина"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: 'Определите вид глагола "решить".',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Будущий", "Прошедший"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "о книге"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Винительный", "Именительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "сильный"?',
    options: ["Слабый", "Могучий", "Громкий", "Храбрый"],
    answer: "Слабый",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Большой", "Больше", "Большинство", "Большой дом"],
    answer: "Большой",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Мы идём к нов(…) школе.",
    options: ["-ой", "-ому", "-ую", "-ыми"],
    answer: "-ой",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "без сестры"?',
    options: ["Родительный", "Дательный", "Творительный", "Именительный"],
    answer: "Родительный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Мы (…).",
    options: ["идём", "шли", "пойдём", "идти"],
    answer: "идём",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "быстро"?',
    options: ["Скоро", "Тихо", "Медленно", "Далеко"],
    answer: "Скоро",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "стол"?',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с учителем"?',
    options: ["Творительный", "Именительный", "Родительный", "Дательный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Писать", "Письмо", "Пишущий", "Писатель"],
    answer: "Писать",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Этот фильм был очень (…).",
    options: ["интересным", "интересный", "интересно", "интересные"],
    answer: "интересным",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "читать"?',
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является причастием?",
    options: ["Читающий", "Читать", "Читаем", "Читая"],
    answer: "Читающий",
  },
  {
    question: "Выберите правильное местоимение: Это (…).",
    options: ["моё", "мой", "моя", "мои"],
    answer: "моё",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "сделать"?',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: 'Какое слово отвечает на вопрос "Почему?"?',
    options: ["Наречие", "Причастие", "Деепричастие", "Союз"],
    answer: "Наречие",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Он мечтал о больш(…) доме.",
    options: ["-ом", "-ой", "-ого", "-ую"],
    answer: "-ом",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "громкий"?',
    options: ["Тихий", "Мягкий", "Слабый", "Сильный"],
    answer: "Тихий",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к другу"?',
    options: ["Дательный", "Творительный", "Родительный", "Предложный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Десять", "Десятый", "Много", "Десяток"],
    answer: "Десять",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "окно"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Книга (…).",
    options: ["интересна", "интересный", "интересные", "интересным"],
    answer: "интересна",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "прочитать"?',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Она (…) быстрее всех.",
    options: ["бежит", "бежала", "бежать", "бегает"],
    answer: "бежит",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "смелый"?',
    options: ["Храбрый", "Трусливый", "Слабый", "Сильный"],
    answer: "Храбрый",
  },
  {
    question: "Какое из слов является причастием?",
    options: ["Написанный", "Написать", "Написав", "Написан"],
    answer: "Написанный",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "в комнате"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Винительный", "Именительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом совершенного вида?",
    options: ["Писать", "Сделать", "Читать", "Говорить"],
    answer: "Сделать",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным в предложном падеже?",
    options: ["Окно", "Книга", "Улица", "В комнате"],
    answer: "В комнате",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Тихо", "Тихий", "Тишина", "Тише"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Я (…).",
    options: ["поеду", "еду", "поехал", "поехал"],
    answer: "еду",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'темный'?",
    options: ["Мрачный", "Яркий", "Светлый", "Легкий"],
    answer: "Мрачный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное местоимение: Это (…).",
    options: ["моё", "мои", "мой", "моя"],
    answer: "моё",
  },
  {
    question: "Выберите форму слова в родительном падеже: Мы с (…).",
    options: ["друзьями", "другами", "друзья", "друзьям"],
    answer: "друзьями",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Когда он (…) на занятия, мы начнём.",
    options: ["придёт", "приходит", "пришёл", "приходит ли"],
    answer: "придёт",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является глаголом?",
    options: ["Пение", "Петь", "Певец", "Петля"],
    answer: "Петь",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "плохой"?',
    options: ["Хороший", "Ужасный", "Отличный", "Сильный"],
    answer: "Ужасный",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "девочка"?',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Он играет в нов(…) театре.",
    options: ["-ом", "-ую", "-ому", "-ие"],
    answer: "-ом",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "гладкий"?',
    options: ["Шершавый", "Твёрдый", "Тёплый", "Жёсткий"],
    answer: "Шершавый",
  },
  {
    question: 'Какое падеж у слова "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Дательный", "Именительный", "Предложный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Десять", "Девятый", "Одиннадцать", "Сто"],
    answer: "Десять",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Мы (…).",
    options: ["работаем", "работаем ли", "работал", "работали"],
    answer: "работаем",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "сделать"?',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Сильно", "Сильный", "Сила", "Сильнее"],
    answer: "Сильно",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Он (….) в парк каждый день.",
    options: ["ходит", "ходил", "пошёл", "идёт"],
    answer: "ходит",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с друзьями"?',
    options: ["Творительный", "Дательный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: 'Какое из слов является глаголом совершенного вида?',
    options: ["Писать", "Писал", "Написать", "Читать"],
    answer: "Написать",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'смешной'?",
    options: ["Грустный", "Забавный", "Печальный", "Трудный"],
    answer: "Забавный",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "солнце"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Мы поехали в нов(…) город.",
    options: ["-ом", "-ую", "-ым", "-ую"],
    answer: "-ый",
  },
  {
    question: "Какое слово является причастием?",
    options: ["Говорящий", "Говорить", "Говорил", "Говорить"],
    answer: "Говорящий",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "умный"?',
    options: ["Глупый", "Легкий", "Сильный", "Грустный"],
    answer: "Глупый",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'к работе'?",
    options: ["Дательный", "Предложный", "Винительный", "Творительный"],
    answer: "Дательный",
  }
];
export const rusTili10SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Выберите правильную форму глагола: Если бы я (…) больше времени, я бы помог.",
    options: ["имел", "имею", "имел бы", "имею бы"],
    answer: "имел бы",
  },
  {
    question: "Какое из слов является деепричастием?",
    options: ["Плача", "Плакать", "Плачущий", "Заплакал"],
    answer: "Плача",
  },
  {
    question:
      'Определите тип предложения: "Когда я учил уроки, друзья играли в футбол."',
    options: ["Сложноподчинённое", "Сложносочинённое", "Простое", "Неполное"],
    answer: "Сложноподчинённое",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "горький"?',
    options: ["Сладкий", "Кислый", "Соленый", "Приятный"],
    answer: "Сладкий",
  },
  {
    question: "Выберите слово, которое является наречием.",
    options: ["Быстро", "Быстрее", "Быстрый", "Быстрота"],
    answer: "Быстро",
  },
  {
    question: 'Определите вид глагола "узнавать".',
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Будущий", "Прошедший"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является местоимением?",
    options: ["Они", "Ихний", "Свой", "Каждый"],
    answer: "Они",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "на столе"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Творительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Мы живём в красив(…) городе.",
    options: ["-ом", "-ый", "-ого", "-ую"],
    answer: "-ом",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "разговор"?',
    options: ["Беседа", "Речь", "Письмо", "Выражение"],
    answer: "Беседа",
  },
  {
    question: "Какое слово является причастием?",
    options: ["Сделанный", "Сделав", "Сделать", "Сделает"],
    answer: "Сделанный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Если я (…), я позвоню тебе.",
    options: ["закончу", "закончил", "заканчиваю", "закончить"],
    answer: "закончу",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "письмо"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Определите тип наречия: Он очень хорошо говорит по-русски.",
    options: ["Образа действия", "Меры и степени", "Места", "Времени"],
    answer: "Меры и степени",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Книга была очень (…).",
    options: ["интересной", "интересно", "интересен", "интересные"],
    answer: "интересной",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к другу"?',
    options: ["Дательный", "Творительный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Мечта", "Мечтать", "Мечтая", "Мечтающий"],
    answer: "Мечта",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Он уже (…).",
    options: ["пришёл", "приходит", "прийти", "приходил"],
    answer: "пришёл",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "добрый"?',
    options: ["Злой", "Мягкий", "Суровый", "Нежный"],
    answer: "Злой",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с братом"?',
    options: ["Творительный", "Родительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Семь", "Седьмой", "Много", "Семёрка"],
    answer: "Семь",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Она (…) лучше всех.",
    options: ["поёт", "пела", "петь", "поёт бы"],
    answer: "поёт",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "написать"?',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Прошедший", "Будущий"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является деепричастием?",
    options: ["Слушая", "Слушать", "Слушал", "Слушающий"],
    answer: "Слушая",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "о погоде"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Именительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Он ответил очень (…).",
    options: ["быстро", "быстрее", "быстрый", "быстр"],
    answer: "быстро",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Красивый", "Красиво", "Красота", "Красивее"],
    answer: "Красивый",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Близко", "Близкий", "Близость", "Близок"],
    answer: "Близко",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "река"?',
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "весёлый"?',
    options: ["Радостный", "Скучный", "Тревожный", "Тихий"],
    answer: "Радостный",
  },
  {
    question: "Какое из следующих слов является наречием?",
    options: ["Тихо", "Тихий", "Тишина", "Тихость"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Он пошёл в (…).",
    options: ["магазин", "магазина", "магазину", "магазином"],
    answer: "магазин",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к ученику"?',
    options: ["Дательный", "Именительный", "Родительный", "Винительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Какое из этих слов является синонимом к слову 'умный'?",
    options: ["Разумный", "Глупый", "Мудрый", "Необразованный"],
    answer: "Разумный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Если бы он (…).",
    options: ["умел", "умел бы", "умеет", "умел бы бы"],
    answer: "умел бы",
  },
  {
    question: "Какое слово является глаголом?",
    options: ["Быть", "Твой", "Около", "Каждый"],
    answer: "Быть",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с сестрой"?',
    options: ["Творительный", "Именительный", "Родительный", "Дательный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Три", "Третье", "Трижды", "Третий"],
    answer: "Три",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'девочка'?",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Какой тип предложения: 'Когда мы вышли, пошёл дождь.'?",
    options: ["Сложноподчинённое", "Простое", "Сложносочинённое", "Вопросительное"],
    answer: "Сложноподчинённое",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Если бы я (…).",
    options: ["помог", "помог бы", "помогал", "помогал бы"],
    answer: "помог бы",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "светлый"?',
    options: ["Тёмный", "Яркий", "Красивый", "Мягкий"],
    answer: "Тёмный",
  },
  {
    question: "Какое слово является деепричастием?",
    options: ["Читая", "Читать", "Читав", "Читал"],
    answer: "Читая",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'в библиотеке'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Творительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "умный"?',
    options: ["Разумный", "Глупый", "Тупой", "Ленивый"],
    answer: "Разумный",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'окно'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму: Он (…).",
    options: ["говорил", "говорит", "говорить", "говорил бы"],
    answer: "говорил",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к другу"?',
    options: ["Дательный", "Творительный", "Родительный", "Именительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Выберите слово, которое является наречием.",
    options: ["Тихо", "Тихий", "Тишина", "Тихость"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Быстрый", "Быстро", "Быстрее", "Быстрота"],
    answer: "Быстрый",
  },
];
export const rusTili11SinfQuestions = [
  {
    question:
      "Выберите правильный вариант: Если бы он (…) больше времени, он бы выучил уроки.",
    options: ["имел", "имел бы", "имеет", "имелось"],
    answer: "имел бы",
  },
  {
    question: 'Определите тип предложения: "Он сказал, что приедет завтра."',
    options: [
      "Сложноподчинённое",
      "Сложносочинённое",
      "Простое",
      "Вопросительное",
    ],
    answer: "Сложноподчинённое",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "печальный"?',
    options: ["Грустный", "Весёлый", "Серьёзный", "Счастливый"],
    answer: "Грустный",
  },
  {
    question: "Выберите слово, которое является наречием.",
    options: ["Очень", "Очень хороший", "Очень хорошо", "Хороший"],
    answer: "Очень",
  },
  {
    question: 'Определите вид глагола "закончить".',
    options: [
      "Совершенный",
      "Несовершенный",
      "Настоящее время",
      "Прошедшее время",
    ],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является местоимением?",
    options: ["Свой", "Который", "Каждый", "Никакой"],
    answer: "Свой",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Я говорил с умн(…) человеком.",
    options: ["-ым", "-ый", "-ого", "-ом"],
    answer: "-ым",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "радость"?',
    options: ["Грусть", "Веселье", "Улыбка", "Смех"],
    answer: "Грусть",
  },
  {
    question:
      "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) экзамены на следующей неделе.",
    options: ["сдаём", "сдали", "сдадим", "сдавать"],
    answer: "сдадим",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "в книге"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Творительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "готовить"?',
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Прошедший", "Настоящий"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является деепричастием?",
    options: ["Работая", "Работающий", "Работать", "Работал"],
    answer: "Работая",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "утро"?',
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: 'Определите тип предложения: "Солнце светит, и птицы поют."',
    options: ["Сложносочинённое", "Сложноподчинённое", "Простое", "Сложное"],
    answer: "Сложносочинённое",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Дружба", "Дружить", "Дружный", "Дружно"],
    answer: "Дружба",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Весёлый", "Веселье", "Веселить", "Весело"],
    answer: "Весёлый",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "к учителю"?',
    options: ["Дательный", "Родительный", "Винительный", "Творительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "быстро"?',
    options: ["Скоро", "Медленно", "Быстрее", "Замедленно"],
    answer: "Скоро",
  },
  {
    question: 'Какое слово является антонимом к слову "смелый"?',
    options: ["Трусливый", "Храбрый", "Смелость", "Бесстрашный"],
    answer: "Трусливый",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "с другом"?',
    options: ["Творительный", "Именительный", "Дательный", "Родительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Двадцать", "Двадцатый", "Много", "Несколько"],
    answer: "Двадцать",
  },
  {
    question: 'Какой вид у глагола "написал"?',
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Будущий", "Настоящий"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Высоко", "Высокий", "Высота", "Выше"],
    answer: "Высоко",
  },
  {
    question:
      "Выберите правильную форму: Если бы я (…) деньги, я бы поехал в отпуск.",
    options: ["имел", "имею", "имел бы", "имею бы"],
    answer: "имел бы",
  },
  {
    question: 'Какой падеж у слова "о городе"?',
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: 'Какое слово является синонимом к слову "красивый"?',
    options: ["Прекрасный", "Непривлекательный", "Средний", "Обычный"],
    answer: "Прекрасный",
  },
  {
    question: 'Какой род у слова "вечер"?',
    options: ["Мужской", "Женский", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Мужской",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Она (…) песню, которую я люблю.",
    options: ["поёт", "пела", "петь", "поёт бы"],
    answer: "поёт",
  },
  {
    question: "Какое слово является причастием?",
    options: ["Читающий", "Читать", "Читал", "Читаю"],
    answer: "Читающий",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Мы гуляли по красив(…) улице.",
    options: ["-ой", "-ую", "-ый", "-ом"],
    answer: "-ой",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Она (…) письмо вчера.",
    options: ["написала", "напишет", "написав", "пишет"],
    answer: "написала",
  },
  {
    question: "Определите вид предложения: 'Когда ты приедешь, я буду дома.'",
    options: ["Сложноподчинённое", "Сложносочинённое", "Простое", "Вопросительное"],
    answer: "Сложноподчинённое",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'светлый'?",
    options: ["Тёмный", "Яркий", "Красивый", "Чистый"],
    answer: "Тёмный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Первый", "Много", "Третий", "Зеленый"],
    answer: "Третий",
  },
  {
    question: "Определите род у слова 'дружба'.",
    options: ["Женский", "Мужской", "Средний", "Неопределённый"],
    answer: "Женский",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) за городом каждый летний день.",
    options: ["гуляем", "гуляли", "гуляли бы", "будем гулять"],
    answer: "гуляем",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму слова: Он пришёл и сказал, что […] книгу.",
    options: ["читает", "читал", "прочитает", "прочитал"],
    answer: "прочитал",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'с друзьями'?",
    options: ["Творительный", "Дательный", "Винительный", "Родительный"],
    answer: "Творительный",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'странный'?",
    options: ["Необычный", "Интересный", "Обычный", "Яркий"],
    answer: "Необычный",
  },
  {
    question: "Определите вид глагола 'попробовать'.",
    options: ["Совершенный", "Несовершенный", "Прошедшее время", "Настоящее время"],
    answer: "Совершенный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Тихо", "Тихий", "Тишина", "Тихость"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: "Определите тип предложения: 'Он сказал, что не может прийти.'",
    options: ["Сложноподчинённое", "Сложносочинённое", "Простое", "Вопросительное"],
    answer: "Сложноподчинённое",
  },
  {
    question: "Какое слово является антонимом к слову 'тёплый'?",
    options: ["Холодный", "Твёрдый", "Жаркий", "Мокрый"],
    answer: "Холодный",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Мы (…) фильм завтра.",
    options: ["посмотрим", "смотрели", "посмотрим бы", "смотрели бы"],
    answer: "посмотрим",
  },
  {
    question: "Какое слово является деепричастием?",
    options: ["Пишущий", "Писать", "Написав", "Писать"],
    answer: "Написав",
  },
  {
    question: "Какое слово является местоимением?",
    options: ["Он", "Любовь", "Честность", "Город"],
    answer: "Он",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'к дому'?",
    options: ["Дательный", "Родительный", "Винительный", "Творительный"],
    answer: "Дательный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное окончание: Он изучал англ(…) язык.",
    options: ["-ий", "-ого", "-е", "-ый"],
    answer: "-ий",
  },
  {
    question: "Какой род у слова 'солнце'?",
    options: ["Средний", "Мужской", "Женский", "Неопределённый"],
    answer: "Средний",
  },
  {
    question: "Определите тип предложения: 'Ты дома?'",
    options: ["Вопросительное", "Сложносочинённое", "Сложноподчинённое", "Изъявительное"],
    answer: "Вопросительное",
  },
  {
    question: "Выберите правильную форму глагола: Если бы я (…) раньше, я бы мог помочь.",
    options: ["знал", "знаю", "знаю бы", "знал бы"],
    answer: "знал бы",
  },
  {
    question: "Какое слово является прилагательным?",
    options: ["Скоро", "Скорый", "Скорость", "Скорость"],
    answer: "Скорый",
  },
  {
    question: "Какой вид у глагола 'работать'?",
    options: ["Несовершенный", "Совершенный", "Настоящий", "Прошедший"],
    answer: "Несовершенный",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Он был так (…) рад, что не знал, что делать.",
    options: ["очень", "большой", "сильный", "высокий"],
    answer: "очень",
  },
  {
    question: "Какое слово является синонимом к слову 'грустный'?",
    options: ["Печальный", "Весёлый", "Радостный", "Счастливый"],
    answer: "Печальный",
  },
  {
    question: "Какое слово является числительным?",
    options: ["Четвёртый", "Четыре", "Четвёрка", "Четыре"],
    answer: "Четыре",
  },
  {
    question: "Какой падеж у слова 'о друзьях'?",
    options: ["Предложный", "Родительный", "Дательный", "Винительный"],
    answer: "Предложный",
  },
  {
    question: "Какое слово является наречием?",
    options: ["Тихо", "Тишина", "Тихий", "Тихость"],
    answer: "Тихо",
  },
  {
    question: "Выберите правильное слово: Она (…) красивую картину.",
    options: ["нарисовала", "нарисует", "нарисовать", "рисовала"],
    answer: "нарисовала",
  },
  {
    question: "Определите тип предложения: 'Я не был на встрече, потому что заболел.'",
    options: ["Сложноподчинённое", "Сложносочинённое", "Простое", "Изъявительное"],
    answer: "Сложноподчинённое",
  },
  {
    question: "Какое слово является существительным?",
    options: ["Дружба", "Дружный", "Дружить", "Дружно"],
    answer: "Дружба",
  },
];
